{"iucn": {"taxonomy": {"synonyms": {"value": "value"}, "taxonomic_notes": {"value": "NA"}}, "iucn_status": {"red_list_category": {"value": ["Vulnerable", "2016"]}, "historical_categories": {"value": [["Vulnerable", "2012"], ["Vulnerable", "2008"], ["Vulnerable", "2005"], ["Endangered", "2004"], ["Endangered", "2000"], ["Endangered", "1996"], ["Endangered", "1994"], ["Threatened", "1988"]]}, "red_list_notes": {"value": "This species is listed as Vulnerable because its small population consists of very small, scattered subpopulations that are likely to be undergoing continuing declines, owing to widespread habitat loss.\n"}}, "habitat": {"habitats": [{"code": "1.9", "habitat": "Forest - Subtropical/Tropical Moist Montane", "suitability": "Suitable", "season": "Resident", "majorimportance": "Yes"}, {"code": "3.7", "habitat": "Shrubland - Subtropical/Tropical High Altitude", "suitability": "Suitable", "season": "Resident", "majorimportance": "Yes"}], "countries_of_occurrence": {"value": ["Colombia", "Venezuela, Bolivarian Republic of"], "unit": "Extant in country"}, "introduced_range": {"value": "value", "unit": "unit"}, "native_range": {"value": "value", "unit": "unit"}, "endemicity": {"value": "value", "unit": "unit"}, "range_trend": {"value": "value", "unit": "unit"}, "range_description": {"value": "value", "unit": "unit"}, "area_of_occupancy": {"value": "value", "unit": "unit"}, "extent_of_occurrence": {"value": "234000", "unit": "km2"}, "range_notes": {"value": "Hapalopsittaca amazonina has three subspecies in the Andes of Venezuela and Colombia. A sight record from Ecuador in 1992 was presumed by range to be this species (Ridgely and Greenfield 2001). Subspecies theresae is restricted to the Sierra de M\u00e9rida (Trujillo [Sharpe et al. 2001], M\u00e9rida and T\u00e1chira), Venezuela. Nominate amazonina occurs on both slopes of the East Andes in south-west T\u00e1chira, Venezuela; and Cundinamarca, Boyac\u00e1 and historically Norte de Santander and Santander, Colombia. Subspecies velezi is known from both slopes of the Central Andes in Caldas, Risaralda (R. Strewe in litt. 1999) and Tolima (B. L\u00f3pez-Lan\u00fas in litt. 2000), Colombia. There are recent sightings of Hapalopsittaca species from the head of the Madgalena valley, Huila, Colombia, and northern Ecuador (Robbins et al. 1994a, G. H. Rosenberg in litt. 2000), probably all amazonina (Juniper and Parr 1998). A recent Colombian population estimate of 2,500-10,000 individuals based on a hypothetical density c.1 individual/km2 and 25% occupancy of the estimated 13,890 km2 of suitable habitat (Renjifo et al. 2002) may be over-generous, but it is likely that the Colombian population numbers several thousand birds (P. G. W. Salaman in litt. 2005). There are c. 250 birds of the nominate subspecies in the Soata bird reserve, Boyac\u00e1 (O. Cortes and A. Hernandez-Jaramillo in litt. 2007). The Venezuelan population unknown, although it is encountered regularly in several different parts of the M\u00e9rida Andes (C. J. Sharpe in litt. 2003, Weller and Rengifo 2003, Rengifo et al. 2005, Rengifo et al. 2005).      "}}, "population": {"population_size_in_country": {"value": "value", "unit": "unit"}, "population_size_globally": {"value": "value", "unit": "unit"}, "population_trend": {"value": "Decreasing", "unit": "unit"}, "population_notes": {"value": "Renjifo et al. (2002) estimated that in Colombia the population may number 2,500-10,000 individuals, based on a hypothetical density c.1 individual/km2, and 25% occupancy of the estimated 13,890 km2 of suitable habitat. This may be an over-estimate and the population could stand at around the few thousand mark in Columbia (P. Salaman in litt. 2005). Much smaller populations also exist in Venezuela. Its status in Ecuador is uncertain. It is best placed in the band 2,500-9,999 mature individuals overall, equating to 3,750-14,999 individuals, rounded here to 3,500-15,000 individuals."}}, "life_history_traits": {"lifespan": {"value": "value", "unit": "unit"}, "breeding_lifespan": {"male": {"value": "value", "unit": "unit"}, "female": {"value": "value", "unit": "unit"}}, "generation_time": {"value": "value", "unit": "unit"}, "sexual_maturity_age": {"male": {"value": "value", "unit": "unit"}, "female": {"value": "value", "unit": "unit"}}, "clutch_size": {"value": "value", "unit": "unit"}, "breeding_interval": {"value": "value", "unit": "unit"}, "time_to_independence": {"value": "value", "unit": "unit"}, "hatching_time": {"value": "value", "unit": "unit"}, "breeding_season": {"value": "value", "unit": "unit"}, "bodymass": {"neonate_bodymass": {"value": "value", "unit": "unit"}, "weaning_bodymass": {"value": "value", "unit": "unit"}, "adult_bodymass": {"value": "value", "unit": "unit"}}}, "trade": {"year": {"value": "value"}, "appendix": {"value": "value"}, "importer": {"value": "value", "unit": "unit"}, "exporter": {"value": "value", "unit": "unit"}, "origin": {"value": "value", "unit": "unit"}, "imported_quantity": {"value": "value", "unit": "unit"}, "exported_quantity": {"value": "value", "unit": "unit"}, "term": {"value": "value"}, "unit": {"value": "value"}, "purpose": {"value": "value"}, "source": {"value": "value"}, "use_trade_notes": {"value": "NA"}}, "conservation": {"management_practices": {"value": ["Site/area management"], "unit": "unit"}, "conservation_notes": {"value": "Conservation Actions Underway\nCITES Appendix II. It occurs in several protected areas, notably Guaramacal (Trujillo) (Sharpe et al. 2001), Sierra Nevada (M\u00e9rida), Batall\u00f3n y La Negra (M\u00e9rida) and El Tam\u00e1 (T\u00e1chira) and National Parks in Venezuela (Rojas-Su\u00e1rez et al. 2008). In Colombia it is protected in Sumap\u00e1z and Chingaza National Parks and adjacent protected areas in Cundinamarca and Ucumar\u00ed Regional Park, Risaralda, and Soata Bird Reserve, Boyac\u00e1 (Stiles et al. 1999). The localities in Huila are protected. However, some of these protected areas are not secure, e.g. Valle de Jes\u00fas Communal Reserve (Cundinamarca), El Tam\u00e1 and Sierra Nevada (Rodr\u00edguez and Rojas-Su\u00e1rez 1995, R. Strewe in litt. 1999, Rojas-Su\u00e1rez et al. 2008). Almost 17% of El Tam\u00e1 National Park, Venezuela, is affected by livestock raising and coffee cultivation (Rojas-Su\u00e1rez et al. 2008), though much of this is probably below the range of this species (C. Rengifo in litt. 2012). Artificial nest-boxes are being successfully used in Proaves's Dusky Starfrontlet Bird Reserve, where 79 individuals have been counted (ProAves data 2014).\nConservation Actions Proposed\nConfirm the identification of the Hapalopsittaca species in Huila and Ecuador. Determine its status in Guanent\u00e1-Alto R\u00edo Fonce Flora and Fauna Sanctuary and Cocuy National Park (O. Cortes and A. Hernandez-Jaramillo in litt. 2007). Research its distribution, ecology, current conservation status and threats (Rodr\u00edguez and Rojas-Su\u00e1rez 1995, Rojas-Su\u00e1rez et al. 2008). Investigate the possibility of captive breeding, which at present does not seem viable for this species (Rojas-Su\u00e1rez et al. 2008). Consider establishing additional protected areas, on the basis of the results of proposed new research into ecology and behaviour (Rojas-Su\u00e1rez et al. 2008). Prepare management plans and increase protection in protected areas (Snyder et al. 2000). "}}, "threats": {"threats": {"value": ["Housing & urban areas", "Annual & perennial non-timber crops", "Small-holder farming", "Agro-industry farming", "Livestock farming & ranching", "Agro-industry grazing, ranching or farming", "Mining & quarrying", "Logging & wood harvesting", "Unintentional effects: (subsistence/small scale) [harvest]", "Fire & fire suppression", "Increase in fire frequency/intensity"], "unit": "unit"}, "scope": {"value": ["Minority (<50%)", "Minority (<50%)", "Minority (<50%)", "Minority (<50%)", "Minority (<50%)", "Minority (<50%)", "Minority (<50%)", "Minority (<50%)", "Minority (<50%)", "Minority (<50%)", "Minority (<50%)"], "unit": "unit"}, "timing": {"value": ["Ongoing", "Ongoing", "Ongoing", "Ongoing", "Ongoing", "Ongoing", "Ongoing", "Ongoing", "Ongoing", "Ongoing", "Ongoing"], "unit": "unit"}, "severity": {"value": ["Slow, Significant Declines", "Slow, Significant Declines", "Slow, Significant Declines", "Slow, Significant Declines", "Slow, Significant Declines", "Slow, Significant Declines", "Negligible declines", "Slow, Significant Declines", "Slow, Significant Declines", "Unknown", "Unknown"], "unit": "unit"}, "score": {"value": [null, null, null, null, null, null, null, null, null, null, null], "unit": "unit"}, "threats_notes": {"value": "Historical localities in the northern East Andes are now wholly deforested (Juniper and Parr 1998, P. G. W. Salaman in litt. 1999). Vast areas have been logged, cleared and used for agriculture, illegal drug plantations, infrastructure development and mining (Stiles et al. 1999). Frequent burning, intense grazing and, locally, potato cultivation continue to lower the timberline in many areas. In Venezuela, clearing of forests for livestock reduces available habitat (Rojas-Su\u00e1rez et al. 2008). As in Colombia, the main threat is the conversion of primary forest to livestock or crops like potato, a typical agriculture practice in the high Andes (C. Rengifo in litt. 2012). If dependent on fluctuating food-resources, it may be particularly sensitive to habitat alteration (Brockner 1998). It is considered nationally Vulnerable  in Colombia (Renjifo et al. 2002) and Endangered in Venezuela (Sharpe 2008) and is amongst the top dozen priorities for bird conservation in Venezuela (Rodr\u00edguez et al. 2004).  \n"}}}, "anage": {}, "eol": {"taxonomy": {"synonyms": {"value": "value"}, "taxonomic_notes": {"value": "value"}}, "iucn_status": {"red_list_category": {"value": "value"}, "historical_categories": {"value": ["pairs"]}, "red_list_notes": {"value": "value"}}, "habitat": {"habitats": ["subtropical", "valley", "forest", "scrubland", "canopy", "tropical", "terrestrial"], "countries_of_occurrence": {"value": ["Colombia", "Ecuador", "Venezuela"], "unit": "Extant in country"}, "introduced_range": {"value": "value", "unit": "unit"}, "native_range": {"value": "value", "unit": "unit"}, "endemicity": {"value": "value", "unit": "unit"}, "range_trend": {"value": "value", "unit": "unit"}, "range_description": {"value": "value", "unit": "unit"}, "area_of_occupancy": {"value": "value", "unit": "unit"}, "extent_of_occurrence": {"value": "value", "unit": "unit"}, "range_notes": {"value": "value"}}, "population": {"population_size_in_country": {"value": "value", "unit": "unit"}, "population_size_globally": {"value": "value", "unit": "unit"}, "population_trend": {"value": "value", "unit": "unit"}, "population_notes": {"value": "value"}}, "life_history_traits": {"lifespan": {"value": "value", "unit": "unit"}, "breeding_lifespan": {"male": {"value": "value", "unit": "unit"}, "female": {"value": "value", "unit": "unit"}}, "generation_time": {"value": "value", "unit": "unit"}, "sexual_maturity_age": {"male": {"value": "value", "unit": "unit"}, "female": {"value": "value", "unit": "unit"}}, "clutch_size": {"value": "value", "unit": "unit"}, "breeding_interval": {"value": "value", "unit": "unit"}, "time_to_independence": {"value": "value", "unit": "unit"}, "hatching_time": {"value": "value", "unit": "unit"}, "breeding_season": {"value": "value", "unit": "unit"}, "bodymass": {"neonate_bodymass": {"value": "value", "unit": "unit"}, "weaning_bodymass": {"value": "value", "unit": "unit"}, "adult_bodymass": {"value": "value", "unit": "unit"}}}, "trade": {"year": {"value": "value"}, "appendix": {"value": "value"}, "importer": {"value": "value", "unit": "unit"}, "exporter": {"value": "value", "unit": "unit"}, "origin": {"value": "value", "unit": "unit"}, "imported_quantity": {"value": "value", "unit": "unit"}, "exported_quantity": {"value": "value", "unit": "unit"}, "term": {"value": "value"}, "unit": {"value": "value"}, "purpose": {"value": "value"}, "source": {"value": "value"}, "use_trade_notes": {"value": "value"}}, "conservation": {"management_practices": {"value": "value", "unit": "unit"}, "conservation_notes": {"value": "value"}}, "threats": {"threats": {"value": "value", "unit": "unit"}, "scope": {"value": "value", "unit": "unit"}, "timing": {"value": "value", "unit": "unit"}, "severity": {"value": "value", "unit": "unit"}, "score": {"value": "value", "unit": "unit"}, "threats_notes": {"value": "value"}}}}
